\documentclass[9pt,a4paper]{article} %Definim tipul documentului
%utilizam bibliotecile necesare
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amsthm,amsbsy,amsopn,amstext}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{multirow}
\newtheorem{definitie}{Defini\c tia}

\title{\bf Laborator 6} %Titlul documentului

\date{November 19, 2020}

\begin{document}
	\maketitle
	
	%Exercitiul 1
	\section{Exerci\c tiul 1}
	
	\begin{doublespace}
		\section*{Breviar teoretic}
		
		Printre cele mai utilizate structuri de date sunt listele, dou\u a tipuri speciale de liste: stiva \c si coada, \c si nu \^in ultimul r\^and o structur\u a de stocare asociativ\u a numit\u a \textit{map}.
		
		O list\u a reprezint\u a o secven\c t\u a de zero (lista vid\u a) sau mai multe elemente de anumit tip:
		
		\begin{equation*}
			a_1, a_2, ..., a_n
		\end{equation*}
		
		unde $n \geq 0$  \c si este numit lungimea listei (n=0 list\u a vid\u a) iar $a_i$ este elementul din list\u a de pe pozi\c tia $i(1 <= i <= n)$. Cele mai importante  opera\c tii cu o list\u a sunt
		
		\begin{itemize}
			\item \textit{INSERT(x, p, L)}. Inserarea adaug\u a \^in lista $L$ elementul $x$ la pozi\c tia $p$, deplas\u and la dreapta toate elementele care se aflau pe pozi\c tiile $p,...,n$.
			\item \textit{LOCATE(x, L)}. Returneaz\u a pozi\c tia elementului $x$ \^in lista $L$. Dac\u a $x$ apare de mai multe ori pozi\c tia primei apari\c tii este returnat\u a.
			\item \textit{RETREIVE(p, L)}. Returneaz\u a elementul aflat pe pozi\c tia $p$ \^in lista $L$.
			\item \textit{DELETE(p, L)}. \c Sterge elementul de pe pozi\c tia $p$ din lista $L$ iar elementele de pe pozi\c tiile $p+1,...,n$ sunt mutate cu o pozi\c tie la st\^anga.
			\item \textit{NEXT(p, L)} \c si \textit{PREVIOUS(p, L)} returneaz\u a pozi\c tia urm\u atoare respectiv anterioar\u a din lista $L$.
		\end{itemize}
		
	\end{doublespace}
	
	% Exercitiul 2
	
	\section{Exerci\c tiul 2}
	
	\subsection{Legea normal\u a (Gauss-Laplace)}
	
	\begin{definitie}
		Variabila aleatoare X urmeaz\u a \textbf{legea normal\u a (Gauss-Laplace)} (X are reparti\c tie normal\u a) cu parametrii m \c si $\sigma$ (m $ \in$ R, $\sigma > 0$) dac\u a densitatea sa de probabilitate (reparti\c tie) este func\c tia
	\end{definitie}
	
	\begin{equation}
		f(x;m,\sigma)=\frac{1}{\sigma \sqrt{2\pi}}e^-\frac{(x-m)^2}{2\sigma^2}, \forall x \in R. 
	\end{equation}
	
	O variabil\u a aleatoare cu reparti\c tie normal\u a cu parametrii $m$ \c si $\sigma$ se noteaz\u a cu $N(m, \sigma^2)$.
	
	Func\c tia $f$ de mai sus se nume\c ste \textit{densitatea de reparti\c tie normal\u a} sau \textit{gaussian\u a}. Observ\u am c\u a $f$ este o densitate de probabilitate, deoarece $f(x) > 0, \forall x \in R$ \c si $\int_{-\infty}^{\infty} f(x)dx=1$. \^Intr-adev\u ar, putem verifica ultima rela\c tie, \^in integrala de mai sus facem schimbarea de variabil\u a $\frac{x-m}{\sigma\sqrt{2}}=y$. Rezult\u a c\u a $dx=\sigma\sqrt{2}dy$. Dac\u a $x \to -\infty$ atunci $y \to -\infty$, iar dac\u a $x \to \infty$ atunci $y \to \infty$. Ob\c tinem astfel
	
	\begin{equation*}
		\int_{-\infty}^{\infty} f(x)dx=\frac{1}{\sqrt{\pi}} \int_{-\infty}^{\infty} e^-y^2 dy=\frac{2}{\sqrt{\pi}} \int_{0}^{\infty} e^-y^2 dy=1.
	\end{equation*}
	Am folosit mai sus integrala lui Euler-Poisson $\int_{0}^{\infty} e^-y^2 dy = \sqrt{\pi} / 2$.
	
	Graficul func\c tiei $f$ are form\u a de clopot (vezi Figura 4.2.1). Dreapta de ecua\c tie $x=m$ este ax\u a de simetrie pentru acest grafic, iar pentru $x=m$ se ob\c tine valoarea maxim\u a a func\c tiei $f$, \c si anume $\frac{1}{\sigma\sqrt{2\pi}}$. Punctele $x=m-\sigma$ \c si $x=m+\sigma$ sunt puncte de inflexiune.
	
	\begin{wrapfigure}{L}{1.0\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{gauss.png}
		\caption{Clopotul lui Gauss}
	\end{wrapfigure}
	
	.
	
	\begin{center}
		
		\begin{tabular}{|c|>{\columncolor[cmyk]{0.54,1.0,0.5, 0.0}}c|>{\columncolor[cmyk]{0.85,0.10,0.0, 0.0}}c|}
			
			\hline
			\multirow{7}{*}{\bf Valori} & & \\
			& \^Incredere \^in sine & Onestitate\\
			& Autonomie & Integritate\\
			& Independen\c ta & Diversitate\\
			& Spirit antreprenorial & Responsabilitate\\
			& Diversitate & Munc\u a \^in echip\u a\\
			& & \\
			\hline
			\multirow{14}{*}{\bf Caracteristici} & &\\
			&& Sociabil\\
			& & \^Increz\u ator\\
			& Confortabil cu schimb\u arile & Optimist\\
			& Cinic & Orientat spre realiz\u ari\\
			& Pragmatic & Cooperant\\
			& Flexibil & Educat\\
			& Multifunc\c tional & Tehnologizat\\
			& Creativ & Con\c stin\c t\u a social\u a(socially aware)\\
			& Descurc\u are\c t & Altruist\\
			& Autonom & Multifunc\c tional \\
			& \c Teluri specifice & Practic \\
			& & Team worker \\
			&&\\
			\hline
			\multirow{7}{*}{\bf Preferin\c te la locul de munc\u a} & & \\
			& Concentrat pe carier\u a &\\
			& Echilibru via\c t\u a profesional\u a- & Munc\u a semnificativ\u a\\
			& via\c t\u a personal\u a & Job flexibil\\
			& Lipsa siguran\c tei & Feedback/Mentoring\\
			& Abordarea informal\u a & Concentrat pe carier\u a\\
			& & \\
			\hline
			
		\end{tabular}
		
	\end{center}
	
\end{document}